واشنطن: بيع روسيا مقاتلات سو-30 لإيران انتهاك للقرارات الأممية
 قالت وزارة الخارجية الأمريكية الخميس شباط فبراير إن بيع روسيا مقاتلات لإيران يشكل انتهاكا لحظر فرضته الأمم المتحدة على تصدير الأسلحة للجمهورية الإسلامية وأضاف المتحدث باسم الخارجية الأمريكية مارك تونير أن تسليم المقاتلات الروسية من طراز سو والتي تعادل المقاتلات الأمريكية من نوع إف أي يتطلب إذنا من مجلس الأمن الدولي وشدد المسؤول الأمريكي على أن الدول التي شاركت في المفاوضات النووية مع إيران يجب أن تكون على علم تام بهذه القيود وفي وقت سابق قال مصدر عسكري روسي إن الجيش الإيراني يرغب في شراء المنظومة الروسية المضادة للطائرات إس ترايمف ومقاتلات سو إس ام  